突發！NVIDIA 發現 RTX 3080 / 3090 有設計問題需要回收！

NVDA drop to 0

未見外媒有報導

關於 RTX 3080 遊戲閃退問題可能與 GPU 背面電容有關

Igor’s Lab 針對 RTX 3080 自製卡於遊戲閃退的問題，指出了一個方向：「這可能與 GPU 背面所使用的電容有關。」

Igor 提道這次 NVIDIA 提供給自製卡伙伴的時間較短，僅進行本的通電、電路與功能測試，但實際上機以遊戲進行測試時，部分 OC 版本的自製卡在超過 2GHz 時脈時，則會導致遊戲閃退的狀況發生。

而 NVIDIA 給出的 “reference board” PG132 參考設計，並於 BOM 表中留著電源穩定、濾波的背面電容選擇性，Base Design 要求 6 組電容處理 NVVDD 與 MSVDD 的濾波、穩壓等設計。

NVIDIA 創始版使用 4 顆 SP-CAPs 與 2 組 MLCC（10 顆）組成，ZOTAC 則選擇 6 顆 POSCAP 設計，至於 ASUS TUF 則全採用 6 組 MLCC 組成。

目前 RTX 3080 的遊戲閃退問題可能根這有關，若玩家有遇到可稍微降低 GPU 時脈約 100 MHz 左右，讓 GPU 自動 Boost 時不會超過 2GHz 的時脈，或者等 NVIDIA、顯卡廠商針對目前狀況來通過韌體、驅動更新解決。

In short: specific implementations with POSCAP design are suspected of creating instability specifically with a particularly high boost clock. That results in itself in-game driver crashes and the dreaded CTD (crash to desktop). The solve, reconfigure POSCAPs, add MLCCs.

So, as an Electronics Engineer and PCB Designer I feel I have to react here.

The point that Igor makes about improper power design causing instability is a very plausible one. Especially with first production runs where it indeed could be the case that they did not have the time/equipment/driver etc to do proper design verification.

However, concluding from this that a POSCAP = bad and MLCC = good is waaay to harsh and a conclusion you cannot make.

Both POSCAPS (or any other 'solid polymer caps' and MLCC's have there own characteristics and use cases.

Some (not all) are ('+' = pos, '-' = neg):

MLCC:

+ cheap

+ small

+ high voltage rating in small package

+ high current rating

+ high temperature rating

+ high capacitance in small package

+ good at high frequencies

- prone to cracking

- prone to piezo effect

- bad temperature characteristics

- DC bias (capacitance changes a lot under different voltages)

POSCAP:

- more expensive

- bigger

- lower voltage rating

+ high current rating

+ high temperature rating

- less good at high frequencies

+ mechanically very strong (no MLCC cracking)

+ not prone to piezo effect

+ very stable over temperature

+ no DC bias (capacitance very stable at different voltages)

As you can see, both have there strengths and weaknesses and one is not particularly better or worse then the other. It all depends.

In this case, most of these 3080 and 3090 boards may use the same GPU (with its requirements) but they also have very different power circuits driving the chips on the cards.

Each power solution has its own characteristics and behavior and thus its own requirements in terms of capacitors used.

Thus, you cannot simply say: I want the card with only MLCC's because that is a good design.

It is far more likely they just could/would not have enough time and/or resources to properly verify their designs and thus where not able to do proper adjustments to their initial component choices.

This will very likely work itself out in time. For now, just buy the card that you like and if it fails, simply claim warranty. Let them fix the problem and down draw to many conclusions based on incomplete information and (educated) guess work.

Edit: it seems EVGA basically confirmed this by saying: " But, due to the time crunch, some of the reviewers were sent a pre-production version with 6 POSCAP’s, we are working with those reviewers directly to replace their boards with production versions.EVGA GeForce RTX 3080 XC3 series with 5 POSCAPs + 10 MLCC solution is matched with the XC3 spec without issues. "

Edit 2: Also, this could be the reason Asus is 'late' whith there cards

Edit 3: it seems Gigabyte uses non-MLCC parts but does not have problems, confirming the point you cant simply judge based on capacitor type and count.

One AIB has confirmed this:

Hi all,

Recently there has been some discussion about the EVGA GeForce RTX 3080 series. During our mass production QC testing we discovered a full 6 POSCAPs solution cannot pass the real world applications testing. It took almost a week of R&D effort to find the cause and reduce the POSCAPs to 4 and add 20 MLCC caps prior to shipping production boards, this is why the EVGA GeForce RTX 3080 FTW3 series was delayed at launch. There were no 6 POSCAP production EVGA GeForce RTX 3080 FTW3 boards shipped.

But, due to the time crunch, some of the reviewers were sent a pre-production version with 6 POSCAP’s, we are working with those reviewers directly to replace their boards with production versions.
EVGA GeForce RTX 3080 XC3 series with 5 POSCAPs + 10 MLCC solution is matched with the XC3 spec without issues.

Thanks
EVGA

原post硬件台
突發！NVIDIA 發現 RTX 3080 / 3090 有設計問題需要回收！

>$600

世界末日

保守估計NVDA只值69蚊

星期一跌穿400不是夢，瘋狂沽空

又跌你老味啦

PUT牙 PUT佢老未牙!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

壞消息盡出，爆升可期

錢我就準備好

準備撈底

Reference Board 唔寫清楚spec 留有option嘅後果

酒牙!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

AMD Yes

你SH cash唔關你事

nvda 係時候低吸

以前買A卡咩事都無

吉狗：不問價掃nvda

我們在美國的父，願你名受顯揚，願你的Geforce rtx 3090降臨，願你的fsd 奉行在人間，如同行在天上。我們晚晚炒的nvda，今日分拆給我們；接上我們的大腦，如同我們接上電腦的接口。不要叫我們遇見熊市，救我們脫離貧窮；因為顯示卡市場，全是你的，直到永遠。阿門。